過來人話你知，讀大學有冇用

好少開認真post

利申左先 本人2010年asso畢業 係中資證券行做dealer

係香港讀書係難，大家讀過書大家都知

競爭好大 ，仲要由細就開始

係我心目中，讀得大學既，好多都係唔蠢，但大部分都係為左hea時間

點會仲咁多人話大學生有用？佢地4年學左啲乜？

我當年做港期得$11k 一個月，過左probation，$12k

雖然唔高，但捱左幾年，升下職，進修下
宜家做commodities，即係 金，油 個啲
都$22k 一個月，仲有$2000 津貼

過程係辛苦，但就算冇degree，只要靠努力，一樣可以搵到希望！

我見到啲fresh grad，BU econ，出到黎都係搵$14k 一個月

CU acct，做big4，做到冇晒人生咁都係$30k，好冇意義 (多我6k only)

6000$ 買你既生活，值得嗎？

讀大學係值得高興既事，但冇想象中咁重要，希望大家明白香港社會既遊戲規則

希望大家理性討論

但係有個學位叫俾你入場券喎

咁你當初讀asso為咗乜？

有冇用對每個人嚟講都唔同

覺唔覺得d大學生以為自己讀大學就可以叫高d好傻

睇你想做的工作洗唔洗要degree

人地係讀個未來既可塑性返嚟，而且好多工都要degree先做得，好似architecture, medic, occupational therapist, physical therapist, nursing, radiotherapy等等。

你只係見到你做嗰啲其中一面就下定論

又cityu econ 又hku space econ
點解會有人認真覆

我2010年asso畢業

有好多專業首先要degree
你做到嘅，人地有degree都做到，係爭在人地願唔願意
人地做到嘅，你做唔做到先

但你無得揀需要大學學歷既工

個人選擇啫 唔係個個想做要degree先做到嘅嘢

請善用起底功能

嘩

而家 dealer都要大學學歷啦

定係ivy bba

你咁撚串

咩學歷

去外國拎牌冇master都唔洗諗喎呀哥，

2010 grad 而家先去grad trip呀？

hku space econ cityu econ ivy bba